澳憂華影響力滲透 新南威爾斯終止孔子學院課程

澳憂華影響力滲透
新南威爾斯終止孔子學院課程

在西方多國遍地開花的孔子學院，被指以學術之名行共產宣傳陸續要求關閉的聲音。

由中國教育部轄下國家漢語國際推廣領導小組辦公室（簡稱漢辦）管理的孔子學院遍佈全球，但被質疑是要輸出意識形態而引發西方各國警惕。澳洲人口最稠密的新南威爾斯省（NSW）教育部周四（22日）宣佈，終止孔子學院在當地13所公立學校推廣中文教育合作計劃，主因是擔心潛在的外國影響力。

相關新聞：輸出中共文化 從事諜報各國抵制

孔子像

澳洲近年在學校增加教授普通話的課程，以加強與中國的經貿聯繫。新南威爾斯省是全球唯一開展此類項目的地方政府，並為該項目在省教育部門中，讓中國政府所指派的人員得以進入新南威爾斯的教育部門，因此將撤銷這個由中國資助、在校內教授漢語的教育項目。過往漢辦主要透過孔子學院在當地13所公立學校推廣中文教學，漢辦為整個課程提供15萬澳元（下同，約80萬港元），而每個班費再額外資助10萬（約53.1萬港元）。

教學助理須愛國受審查

新南威爾斯省教育部近日重新審視漢辦的辦學情況，決定不再繼續與漢辦的合作。當局解釋，官方表示縱使未有實質證據顯示該中文課程有政治影響，但孔子學院的文件列明其教學助理須具備良好政治質素及愛國，更要通過中國政府審查，加上教職員由孔子學院聘請，擔心教育部門被中國安插人事，甚至進行思想審查的教育，故決定放棄與孔子學院合作。當地教育部秘書長斯科特表示，該計劃將由州政府管理的普通話課程取代。

新南威爾士省教育部亦質疑孔子學院董事會的架構，指中國代表比例過高，足以令外國質疑是否被中國操控。他們又認為，雖然政府監測漢辦向教育部、特定學校及高官提供資金的情況，但漢辦的資金來源同樣值得懷疑。澳洲擁有120萬澳籍華裔居民，13間大學開設孔子學院，包括悉尼大學。前澳洲總理陸克文在日前稱：「隨着中國在澳洲影響越來越大，澳洲則越陷入國家危機」。

華外交部斥不尊重學生

外交部發言人耿爽回應指，該國的孔子學院專案由澳洲當局及江蘇省在2012年成立，指新南威爾斯省事先沒有與中方溝通，不尊重當地民眾和學生，不利於中澳人文交流。中方要求不要將正常交流項目政治化，多做有利於中澳友好與互信的事。

除了新南威爾斯省的公立學校，悉尼一間私立學校Rosebank College亦有意重新審視與孔子學院的合作。該校校長給家長的信件指：「社會近年討論孔子學院在非教育上的影響，學校同樣甚麼關注，故會重新審視與孔子學院的合作。」

SBS NEWS/Fortune

上一則
上一則
私煙案控13人 可囚10年以上

下一則
下一則
輸出中共文化 從事諜報 各國抵制

可以係一個進攻方向

🇦🇺🇦🇺🇦🇺🇦🇺🇦🇺

雖然覺醒遲左D, 但好過唔做